海外回流醫生：實習如走回頭路

醫委會仍未就海外專科醫生豁免實習期達成共識，3位由海外回流的有限度註冊專科醫生認為要實習是走回頭路，亦擔心抽調醫生令各部門人手更趨緊張。有前綫醫生組織稱，設實習期只為避免其轉投私營市場，「人工並無待薄他們」。食物及衞生局局長陳肇始稱，未來可考慮引入資歷較淺的海外醫科生來港，有助增加醫生數量。

醫委會早前否決放寬海外專科醫生實習要求，並將於下月初再投票。在澳洲完成急症專科資格的瑪麗醫院急症科駐院醫生梁慕球，下月將接受執業資格試最後一關臨床試，行醫10多年的他認為，「如果真的要做實習，我會選擇不做，寧願繼續做有限度註冊醫生。」他直言，專科醫生有足夠經驗，部門人手有限，若把有經驗醫生抽調去做收症、抽血等簡單工作，無助醫療效益。

留在公院非綑縛 增值好機會

另一在英國取得專科資格的瑪麗醫院麻醉科駐院醫生吳志强則認為，要實習是走回頭路；同樣在英國獲取外科專科資格的威院急症室駐院醫生陳達晉認為，部門主管難找相近經驗的醫生替代，擔心加劇人手緊張。

有意見擔心海外醫生取得本地醫生註冊後「跳槽」私院，故希望規定考執業試後綑縛留在公院工作3年。曾接收去年大埔公路車禍傷者的陳達晉憶述，當晚威院接收大量傷者，醫療人員全在急救房施救，「當時情況有少少驚，係英國真係未見過major incident（大型事故）」，形容樂意留在公院的不應視為綑縛，而是自我增值的機會。

前綫醫生聯盟：無待薄回流者

前綫醫生聯盟副主席蕭旭亮表示，要求海外醫生「實習」目的是紓緩公立醫院壓力，承諾在公院服務一段時間，不會流入私人市場，而非增加本港整體醫生數量，「雖名為實習醫生，但實際支薪和工作內容與其資歷相稱，並無待薄海外回流者。」陳肇始稱，未來可考慮引入資歷較淺，如剛畢業的海外醫科生來港，在港接受香港醫學專科學院的專科培訓，相信有助增加醫生數量。

保護主義

咁咪唔好番香港醫

大部分都係唔夠料升本地，先去外國讀渣嘛

係

做實習係公院做到隻狗咁仲要返通宵，班上晒位MO邊會肯做

考慮引入資歷較淺的海外醫科生來港，有助增加醫生數量

赤腳醫生大把

呢三個分別讀University of Leeds, University of Bristol, University of Auckland，如果係香港考，應該都係考唔到本地醫科

做乜歧視英聯邦醫生啊?
香港咁叻又唔見全世界最top醫生來香港

全部野雞U入三大垃圾科可能仲難

洗唔洗介紹幾個收得平過連鎖既英聯邦醫生比你，有Cambridge 比你揀

籮底

嗰頭叫英聯邦only，呢頭就歧視。
除左大陸之外，全球醫學院收生分數都係top架啦。
日本咁多間醫學院，排最尾果間都差唔多係東大京大級別既收生分數。post grad entry（得一間）直頭係年年大把東大生考都考唔入。

bristol都野雞
利申: 唔知醫科咩環境

醫學位係得咁多，唔見得入唔到就代表無料

咁每年得幾470個學生係有料？

因果不分

周街醫生咪唔值錢囉，不過佢又岩，人工一樣但叫實習就係唔俾你走，黎到又走去私家公院咪一樣冇人

三大好叻咩,12分都入到

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

台灣婦產淫醫性侵病患

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

回流就唔係走回頭路

唔好問啦 連登仔總之in hku cu we trusted
三大以外唔計出名勁嘅外國大學都係野雞

點解大家對實習既定義唔同？

實習唔係代表做houseman 咩？

大多都衰中文科去外國讀
垃圾中文科

香港人對醫生要求係要用全球最高標準

應該立例所有犯左任何醫療失誤既醫生香港終身釘牌 確保垃圾唔可以留係香港醫療體系

人地咪真係英聯邦國家返黎囉
係咪不願面對對呀